
\item[\textbf{15.}] \textbf{Y a-t-il de la structure dans nos émotions?}

\begin{enumerate}
\item[\textbf{a)}] Il ont utilisé le critère de Cattell. En effet prendre les 9 premiere composantes (selon le critère de Kaiser) aurait énormément augmenté la complexité du modèle. Le Scree plot permet de voir que seul 3 composantes sortent réellement du lot. Elles permettent ensemble d'expliquer 48.634\% de la variabilité.
\item[\textbf{b)}] La première composantes représente les émotions "positives", la seconde les émotions "négatives" et la dernière les émotions "neutres".
\item[\textbf{c)}] C'est une personne positive, pas négative et pas neutre. 
\item[\textbf{d)}] C'est logique, car chaque composante cherche à maximiser la variabilité expliquer. Réexpliquer de la variabilité d'une autre composante n'est pas la méthode optimale. Quand on chercher à créer les composantes principales on cherche à ce qu'elle n'ait aucune corrélation entre elles (elles sont perpendiculaires dans l'espace des données).
\end{enumerate}